#
#
# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2016, 2017.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-10-19 16:20+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2017-10-19 16:10+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:2
#, no-wrap
msgid "DD"
msgstr "DD"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:2
#, no-wrap
msgid "October 2017"
msgstr "2017年10月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:2
#, no-wrap
msgid "GNU coreutils 8.28"
msgstr "GNU coreutils 8.28"

#
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:5
msgid "dd - convert and copy a file"
msgstr "dd - 转换并复制一个文件"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:8
msgid "B<dd> [I<\\,OPERAND\\/>]..."
msgstr "B<dd> [I<\\,操作符\\/>]..."

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:11
msgid "B<dd> I<\\,OPTION\\/>"
msgstr "B<dd> I<\\,选项\\/>"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:11
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:15
msgid "Copy a file, converting and formatting according to the operands."
msgstr "复制一个文件，并根据操作符进行转换和格式化。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:15
#, no-wrap
msgid "bs=BYTES"
msgstr "bs=字节数"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:19
#, fuzzy
#| msgid "read and write up to BYTES bytes at a time"
msgid ""
"read and write up to BYTES bytes at a time (default: 512); overrides ibs and "
"obs"
msgstr "每一次读取并写入最多指定字节数的数据"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:19
#, no-wrap
msgid "cbs=BYTES"
msgstr "cbs=字节数"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:22
msgid "convert BYTES bytes at a time"
msgstr "每次转换指定字节数的数据"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:22
#, no-wrap
msgid "conv=CONVS"
msgstr "转换[,转换]..."

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:25
msgid "convert the file as per the comma separated symbol list"
msgstr "将文件按 转换 参数指定的方式转换（在lq,rq两边没有空格）。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:25
#, no-wrap
msgid "count=N"
msgstr "每块的大小"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:28
msgid "copy only N input blocks"
msgstr "只拷贝输入文件的前 blocks 块（每块的大小为 ibs-byte 字节），而不是全部内容，直到文件末尾。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:28
#, no-wrap
msgid "ibs=BYTES"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:31
msgid "read up to BYTES bytes at a time (default: 512)"
msgstr "一次读 bytes 字节。默认是512。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:31
#, no-wrap
msgid "if=FILE"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:34
msgid "read from FILE instead of stdin"
msgstr "从 file 中读而不是标准输入。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:34
#, no-wrap
msgid "iflag=FLAGS"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:37
msgid "read as per the comma separated symbol list"
msgstr "按逗号分隔的符号读取列表"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:37
#, no-wrap
msgid "obs=BYTES"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:40
msgid "write BYTES bytes at a time (default: 512)"
msgstr "一次写 bytes 字节。默认是512。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:40
#, no-wrap
msgid "of=FILE"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:43
msgid "write to FILE instead of stdout"
msgstr "写到 file 里去而不是标准输出。除非指定 conv=notrunc ，否则， dd 将把 file 截为O字节（或由 seek= 选项指定的大小）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:43
#, no-wrap
msgid "oflag=FLAGS"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:46
msgid "write as per the comma separated symbol list"
msgstr "按逗号分隔符号写入列表"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:46
#, no-wrap
msgid "seek=N"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:49
msgid "skip N obs-sized blocks at start of output"
msgstr "在拷贝之前，跳过输出文件的前 blocks 块，每块大小为 obs-byte 字节。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:49
#, no-wrap
msgid "skip=N"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:52
msgid "skip N ibs-sized blocks at start of input"
msgstr "在拷贝之前，跳过输入文件的前 blocks 块，每块大小为 ibs-byte 字节。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:52
#, no-wrap
msgid "status=LEVEL"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:58
msgid ""
"The LEVEL of information to print to stderr; \\&'none' suppresses everything "
"but error messages, \\&'noxfer' suppresses the final transfer statistics, "
"\\&'progress' shows periodic transfer statistics"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:62
msgid ""
"N and BYTES may be followed by the following multiplicative suffixes: c =1, "
"w =2, b =512, kB =1000, K =1024, MB =1000*1000, M =1024*1024, xM =M, GB "
"=1000*1000*1000, G =1024*1024*1024, and so on for T, P, E, Z, Y."
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:64
msgid "Each CONV symbol may be:"
msgstr "每个符号的转换可能是："

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:64
#, no-wrap
msgid "ascii"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:67
msgid "from EBCDIC to ASCII"
msgstr "将EBCDIC转换成ascii。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:67
#, no-wrap
msgid "ebcdic"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:70
msgid "from ASCII to EBCDIC"
msgstr "将ascii转换成ebcdic。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:70
#, no-wrap
msgid "ibm"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:73
msgid "from ASCII to alternate EBCDIC"
msgstr "将ascii转换成alternative ebcdic。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:73
#, no-wrap
msgid "block"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:76
msgid "pad newline-terminated records with spaces to cbs-size"
msgstr "每一行输入，无论长短，输出都是 cbs 字节，并且其中的lq换行rq（NEWLINE，即c中的'）用 空格替换。如有必要，行尾会填充空格。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:76
#, no-wrap
msgid "unblock"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:79
msgid "replace trailing spaces in cbs-size records with newline"
msgstr "用lq换行rq替换每个输入块（ cbs 字节大小）末尾的空格。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:79
#, no-wrap
msgid "lcase"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:82
msgid "change upper case to lower case"
msgstr "将大写字母转换成小写。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:82
#, no-wrap
msgid "ucase"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:85
msgid "change lower case to upper case"
msgstr "将小写字母转换成大写。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:85
#, no-wrap
msgid "sparse"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:88
msgid "try to seek rather than write the output for NUL input blocks"
msgstr "尝试寻找而不是写字符输入块的输出"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:88
#, no-wrap
msgid "swab"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:91
msgid "swap every pair of input bytes"
msgstr "交换每对输入字节。如果读入的字节数是奇数，最后 一个字节只是简单的复制到输出（因为没有能跟它交换的 字节了）（POSIX 1003.26，PASC翻译1003.2 3号和4号）。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:91 raw/coreutils/man1/dd.1:127
#, no-wrap
msgid "sync"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:95
msgid ""
"pad every input block with NULs to ibs-size; when used with block or "
"unblock, pad with spaces rather than NULs"
msgstr "用0填充到每个输入块的末尾，使其大小为 ibs 字节。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:95
#, no-wrap
msgid "excl"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:98
msgid "fail if the output file already exists"
msgstr "如果输出文件已经存在，则失败"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:98
#, no-wrap
msgid "nocreat"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:101
msgid "do not create the output file"
msgstr "不要创建输出文件"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:101
#, no-wrap
msgid "notrunc"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:104
msgid "do not truncate the output file"
msgstr "不截断输出文件。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:104
#, no-wrap
msgid "noerror"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:107
msgid "continue after read errors"
msgstr "发生读错误时，继续进行。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:107
#, no-wrap
msgid "fdatasync"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:110
msgid "physically write output file data before finishing"
msgstr "在输出前物理写入输出文件数据"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:110
#, no-wrap
msgid "fsync"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:113
msgid "likewise, but also write metadata"
msgstr "同样，但也写元数据"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:115
msgid "Each FLAG symbol may be:"
msgstr "每个标志符号可以是："

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:115
#, no-wrap
msgid "append"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:118
msgid "append mode (makes sense only for output; conv=notrunc suggested)"
msgstr "追加模式（仅对输出有意义;建议使用conv = notrunc）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:118
#, no-wrap
msgid "direct"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:121
msgid "use direct I/O for data"
msgstr "使用直接I/O数据"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:121
#, no-wrap
msgid "directory"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:124
msgid "fail unless a directory"
msgstr "除非目录失败"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:124
#, no-wrap
msgid "dsync"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:127
msgid "use synchronized I/O for data"
msgstr "使用同步I/O进行数据处理"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:130
msgid "likewise, but also for metadata"
msgstr "同样地，也适用于元数据。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:130
#, no-wrap
msgid "fullblock"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:133
msgid "accumulate full blocks of input (iflag only)"
msgstr "累积完整的输入块（仅限iflag）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:133
#, no-wrap
msgid "nonblock"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:136
msgid "use non-blocking I/O"
msgstr "使用非阻塞I/O"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:136
#, no-wrap
msgid "noatime"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:139
msgid "do not update access time"
msgstr "不更新访问时间"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:139
#, no-wrap
msgid "nocache"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:142
msgid "Request to drop cache.  See also oflag=sync"
msgstr "请求删除缓存。参见oflag = sync"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:142
#, no-wrap
msgid "noctty"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:145
msgid "do not assign controlling terminal from file"
msgstr "不指定文件控制终端"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:145
#, no-wrap
msgid "nofollow"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:148
msgid "do not follow symlinks"
msgstr "不要跟随链接"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:148
#, no-wrap
msgid "count_bytes"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:151
msgid "treat 'count=N' as a byte count (iflag only)"
msgstr "将'count = N'视为一个字节计数（仅限iflag）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:151
#, no-wrap
msgid "skip_bytes"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:154
msgid "treat 'skip=N' as a byte count (iflag only)"
msgstr "将'skip = N'视为字节计数（仅限iflag）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:154
#, no-wrap
msgid "seek_bytes"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:157
msgid "treat 'seek=N' as a byte count (oflag only)"
msgstr "将'seek = N'视为字节计数（仅限oflag）"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:160
msgid ""
"Sending a USR1 signal to a running 'dd' process makes it print I/O "
"statistics to standard error and then resume copying."
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:162
msgid "Options are:"
msgstr ""

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:162
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:165
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/dd.1:165
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:168
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:168
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:170
msgid "Written by Paul Rubin, David MacKenzie, and Stuart Kemp."
msgstr "由 Paul Rubin、David MacKenzie 和 Stuart Kemp 编写。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:170
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:172
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr ""
"GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:174
msgid ""
"Report dd translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 dd 的翻译错"
"误。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:174
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:177
msgid ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:180
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/dd.1:180
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:182
msgid ""
"Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/ddE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/ddE<gt>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/dd.1:183
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) dd invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) dd invocation\\(aq"

#
#
#
#
#~ msgid "March 2015"
#~ msgstr "2015年三月"
